北韓咁窮，竟然都有呢個品牌既車

勞斯萊斯，英國野

北韓領袖金正恩換車了，根據最新曝光照片顯示，金正恩的座車輪胎上有個明顯的R字，媒體據此推測，金正恩把原本的賓士座車換成勞斯萊斯（Rolls-Royce）幻影（Phantom）。

美國總統川普和北韓領袖金正恩今年6月12日在新加坡舉行「川金會」，當時金正恩乘坐的座駕是賓士S600 Pullman Guard。兩國領袖會談之外還有一幕「會外會」，川普帶著金正恩走到美國總統專屬座駕「野獸」旁邊，向金正恩展示他的座車。

美國國務卿龐皮歐10月7日前往北韓訪問，金正恩前往平壤的平壤百花園迎賓館與他會談，之後曝光的新聞影片中可見到，金正恩下車走入迎賓館，背後的輪胎中央有勞斯萊斯的R字標誌，南韓《中央日報》訪問南韓大林大學汽車學系教授金必洙，他推測金正恩乘坐的車輛似乎是勞斯萊斯幻影防彈車，應為2015年款。

勞斯萊斯幻影防彈車被稱為「裝甲車」，由尖端材料、防彈裝甲和防彈玻璃製成，可擋住7.62毫米口徑的子彈。金必洙表示，勞斯萊斯幻影價格約為10億韓元（約2700萬元台幣）。防彈型汽車的價格約為20億韓元（約5400萬元台幣）。

美國國務卿龐皮歐訪問平壤時，北韓安排他搭乘的是賓士Pullman Guard，與金正恩原本的專車是同款，顯示北韓對龐皮歐的禮遇。

金正恩委員長是個汽車迷，尤其喜歡賓士。在金正恩亡父金正日執政時期，擔任金正日專屬廚師的日本人藤本健二，曾在著作中透露，「金正恩從7歲就開始在別墅裡開賓士」。北韓的教科書曾有「金正恩3歲就會開車」的內容。「川金會」時，川普似乎考慮到金正恩是個汽車迷，特意讓他參觀川普的特製凱迪拉克「野獸」。

聯合國2006年起對北韓實施禁運奢侈品，勞斯萊斯應屬禁運物品，金正恩如何突破國際制裁，買到豪奢名車，還是一大疑問，勞斯萊斯也必定會對特製車的客戶資料保密，金泌洙教授說，很難查出走私管道。（國際中心／綜合外電報導）

請班工程師去北韓砌架車畀肥仔

關你撚事咩屌你老母

好叻咩
刁大大抬廿斤肥料徙步20公里添啦

北韓窮係因為d錢係哂金仔到

你見佢又mac機又藍球場又肥仔就知

收皮啦，刁大大有冇登陸過太陽？

應該又係香港走水貨過去啦

金仔趁天黑登陸太陽小兒科啦
習大可以登陸黑洞再行返出嚟